{
    "1":{
      "pregunta": "Fue un monje y naturalista que es considerado el padre de la genética.",
      "respuesta": ["gregor mendel","mendel","gregor"],
      "pista": "Su nombre comienza con G.",
      "exp": 20
    },
    "2":{
      "pregunta": "¿Cual es el proceso por el cual una célula se divide para formar dos células hijas?",
      "respuesta": "mitosis",
      "pista": "La palabra termina en <<osis>>.",
      "exp": 20
    },
    "3":{
      "pregunta": "¿Como se le llama la región en un átomo donde están protones y neutrones?",
      "respuesta": ["nucleo","núcleo","el nucleo","el núcleo"],
      "pista": "Es su parte central, donde se encuentra la mayoría de la masa del átomo.",
      "exp": 10
    },
    "4":{
      "pregunta": "¿Cual es el nombre de la sustancia que le da a la piel y al cabello su pigmentación?",
      "respuesta": "melanina",
      "pista": "En los animales se deriva del aminoácido tirosina.",
      "exp": 30
    },
    "5":{
      "pregunta": "¿Qué estudia la botánica?",
      "respuesta": ["las plantas","plantas"],
      "pista": "Es un ser vivo que produce su propio alimento.",
      "exp": 10
    },
    "6":{
      "pregunta": "¿El electrón lleva carga positiva o negativa?",
      "respuesta": "negativa",
      "pista": "Elige entre las dos opciones posibles.",
      "exp": 10
    },
    "7":{
      "pregunta": "¿Cuál es la velocidad de la luz (en km/s)?",
      "respuesta": ["300000","300,000"],
      "pista": "Contiene 6 cifras.",
      "exp": 10
    },
    "8":{
      "pregunta": "¿Cuánto es 212 grados Fahrenheit en grados centígrados?",
      "respuesta": ["100", "100 grados centígrados", "cien grados", "cien"],
      "pista": "C = (F - 32)/1.8",
      "exp": 20
    },
    "9":{
      "pregunta": "¿Una medida de pi/4 radianes equivale a cuántos grados?",
      "respuesta": ["45","45 grados"],
      "pista": "Recuerde que pi radianes son 180 grados.",
      "exp": 20
    },
    "10":{
      "pregunta": "De acuerdo a los botánicos, ¿qué es un tomate?",
      "respuesta": ["fruta","una fruta","es una fruta"],
      "pista": "Los nutricionistas lo consideran como un vegetal. Pero botánicamente es...",
      "exp": 20
    }
}
